# azurerm_postgresql_flexible_server

## Fonctionnalités

`azurerm_postgresql_flexible_server` nous permet de manager/créer un serveur base de donnée **PostgreSQL**.

[Ci-joint](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/azurerm/latest/docs/resources/postgresql_flexible_server) la documentation officielle pour l'utiliser avec Terraform.

Exemple :

```terraform
provider "azurerm" {
  features {}
}

resource "azurerm_resource_group" "example" {
  name     = "example-resources"
  location = "West Europe"
}

resource "azurerm_virtual_network" "example" {
  name                = "example-vn"
  location            = azurerm_resource_group.example.location
  resource_group_name = azurerm_resource_group.example.name
  address_space       = ["10.0.0.0/16"]
}

resource "azurerm_subnet" "example" {
  name                 = "example-sn"
  resource_group_name  = azurerm_resource_group.example.name
  virtual_network_name = azurerm_virtual_network.example.name
  address_prefixes     = ["10.0.2.0/24"]
  service_endpoints    = ["Microsoft.Storage"]
  delegation {
    name = "fs"
    service_delegation {
      name = "Microsoft.DBforPostgreSQL/flexibleServers"
      actions = [
        "Microsoft.Network/virtualNetworks/subnets/join/action",
      ]
    }
  }
}
resource "azurerm_private_dns_zone" "example" {
  name                = "example.postgres.database.azure.com"
  resource_group_name = azurerm_resource_group.example.name
}

resource "azurerm_private_dns_zone_virtual_network_link" "example" {
  name                  = "exampleVnetZone.com"
  private_dns_zone_name = azurerm_private_dns_zone.example.name
  virtual_network_id    = azurerm_virtual_network.example.id
  resource_group_name   = azurerm_resource_group.example.name
}

resource "azurerm_postgresql_flexible_server" "example" {
  name                   = "example-psqlflexibleserver"
  resource_group_name    = azurerm_resource_group.example.name
  location               = azurerm_resource_group.example.location
  version                = "12"
  delegated_subnet_id    = azurerm_subnet.example.id
  private_dns_zone_id    = azurerm_private_dns_zone.example.id
  administrator_login    = "psqladmin"
  administrator_password = "H@Sh1CoR3!"
  zone                   = "1"

  storage_mb = 32768

  sku_name   = "GP_Standard_D4s_v3"
  depends_on = [azurerm_private_dns_zone_virtual_network_link.example]

}
```

Tout d'abord, on déclare notre réseau privé virtuel. Ensuite, on déclare notre ressource `azurerm_postgresql_flexible_server` du nom de `example-psqlflexibleserver`.

Caractéristiques :

- version : 12
- utilisateur : psqladmin
- mot de passe : H@Sh1CoR3
- stockage : 32768
- caractéristique de la base de donnée : GP_Standard_D4s_v3
- zone : 1
